捷克無視京施壓與台交往

捷克無視京施壓與台交往

捷克總統澤曼（左）昨在總統府與總理、外交部長等高層進行例行性會議。

中國駐捷克大使館早前因為捷克參議院議長計劃訪台，致函捷克總統府警告將向在華捷克企業作出報復。捷克政府周三（11日）召開例行高層會議後強調，捷克獨立決定外交政策，拒絕北京任何形式的施壓，並稱有意在不違反「一個中國」原則下與台灣發展文化經貿關係。

總統︰有獨立主權

捷克參議院前議長柯佳洛原計劃上月訪台，但在今年1月底因病猝逝。中國駐布拉格大使張建敏在1月曾致函捷克總統府，指若捷克的資深議員按計劃訪台，包括大眾汽車子公司斯柯達、捷信集團等在華營運捷克企業「將受到影響」。捷克總理巴比什稱張建敏的行為無法接受，將要求中方撤換大使。

捷克總統與政府最高層前日舉行例會後發表聲明，強調捷克政府有獨立主權，「不受外部影響且以國家利益為重心來決定外交政策，在不違反捷克和歐盟長期維持的一個中國政策下，維持與台灣的經濟和文化合作關係。」聲明亦稱，捷中雙邊經貿存在嚴重不平衡，因為捷克對華出口額僅為進口額的十分之一。新任參議院議長維特齊表示，有意提案要求中方撤換大使，但並無回應是否將會訪台。根據捷克憲法，參議院議長是僅次於總統的政府第二號人物。

台灣外交部歐洲司副司長陳詠韶昨表示，維特齊上任不久，尚在規劃行程，外交部將持續關注捷克政壇高層近期針對出訪行程的討論。

中央社

Push

捷克有無D乜嘢軍備係勁？

假如獨立成功, 將來一定要同佢買貨！

又干預別國事務

包括大眾汽車子公司斯柯達、捷信集團等在華營運捷克企業「將受到影響」。捷克總理巴比什稱張建敏的行為無法

呢啲真係惡棍

捷克好啵 Taiwan no.1

蠍式衝鋒槍

捷克從來都係走得最前

三十年戰爭
二戰
布拉格之春

當全世界都杯葛支那嘅時候

魔笛

之前呢個國家唔係奶共奶到仆街咩?
定換左總統?

識嘢喎！

細個已經係軍事迷，個陣蠍式已經好出名

中自打嘴巴

如果唔係比中國不斷打壓，台灣發展一定會好好，真係可以做到東西賣得出去，錢進得來

中point push this one

啱 香港獨立到嘅話
台灣應該同歐洲佬有得揮

之前台灣將抗疫數據比左佢地

今次就報恩

東歐以前比共產攪到幾撚慘，點會理你中共呀on 9

岩岩上twitter like and retweet左幾個捷克post

希望你都做，表達你愛護台灣的心

我愛護香港

台灣只係潛在盟友

CZ就係捷克貨

CZ 805系列喇，佢嘅特性係模組化，可對應唔同彈藥，設計邏輯上面幾適合香港